{"Questions":[{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告强调：明确中国特色大国外交要推动构建新型国际关系，推动构建（）","correctAnswer":"(C)人类命运共同体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族命运共同体/人类共同体/人类命运共同体/世界命运共同体"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国秉持（）的全球治理观","correctAnswer":"(D)共商共建共享","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"共商共建共赢/共商共和共享/共有共建共享/共商共建共享"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国倡导国际关系民主化，坚持国家不分大小、强弱、贫富一律（）。","correctAnswer":"(C)平等","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"相等/尊重/平等/对等"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将继续发挥（）作用，积极参与全球治理体系改革和建设。","correctAnswer":"(B)负责任大国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"负责任发展国家/负责任大国/负责任强国/负责任富国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将加大对（）特别是最不发达国家援助力度。","correctAnswer":"(C)发展中国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"亚非拉国家/一般国家/发展中国家/发达国家"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将致力于促进缩小（）发展差距。","correctAnswer":"(A)南北","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"南北/东西/贫富/大小"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国积极发展全球伙伴关系，扩大同各国的（）","correctAnswer":"(B)利益交汇点","analysis":"十九大报告原文","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"共同福利/利益交汇点/共同福祉/利益诉求"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国将按照（）理念深化同周边国家关系。","correctAnswer":"(B)亲诚惠容","analysis":"十九大报告原文","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"互利共赢/亲诚惠容/与邻为善/以邻为伴"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，各国要相互尊重、平等协商，坚决摒弃（）。","correctAnswer":"(D)冷战思维","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"弱肉强食/丛林法则/互利共赢/冷战思维"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，各国要走（）的国与国交往新路","correctAnswer":"(C)对话而不对抗","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"合作而不称霸/结盟而不结伴/对话而不对抗/合作而不对立"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"十九大报告指出，中国奉行（）国防政策。","correctAnswer":"(B)防御性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"进攻性/防御性/自保性/自守性"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国开创外交工作的新局面时，强调在（）的基础上建立国际政治经济新秩序。","correctAnswer":"(C)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"合作共赢/和平发展/和平共处五项原则/互惠互利"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚定不移的奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的（）决定的。","correctAnswer":"(C)社会主义性质和国际地位","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义性质/国际上的地位/社会主义性质和国际地位/中国国情"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持独立自主的和平外交政策，就是要把（）放在第一位。","correctAnswer":"(A)国家主权和安全","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国家主权和安全/独立自主/和平发展/国家利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"坚持（）是处理一切国际事务的原则。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"独立自主/和平发展/立足国情/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）生动反映了联合国宪章的宗旨和原则，集中体现了主权、正义、民主、法治的价值观。","correctAnswer":"(C)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/合作共赢/和平共处五项原则/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"和平共处五项原则的精髓是（）","correctAnswer":"(B)国家主权平等","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/国家主权平等/互惠互利/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）是指导国家间关系的基本准则。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平共处五项原则/国家主权平等/互惠互利/和平发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"和平共处五项原则是指导国家间关系的（）。","correctAnswer":"(D)基本准则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"根本依据/重要依据/根本准则/基本准则"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我国对外政策的立足点是加强同（）的团结与合作。","correctAnswer":"(B)发展中国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发达国家/发展中国家/国际社会/美国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在坚持独立自主的和平外交政策是要坚持爱国主义与（）相统一的原则。","correctAnswer":"(A)履行国际义务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"履行国际义务/实现中华民族伟大复兴梦/依法治国/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在坚持独立自主的和平外交政策是要坚持（）与履行国际义务相统一的原则。","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"爱国主义/民族主义/依法治国/独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚持独立自主的和平外交政策，就是对于（），都要根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策","correctAnswer":"(C)一切国际事务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大部分国际事务/部分国际事务/一切国际事务/与中国有关的国际事务"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国坚定不移的走和平发展道路，倡导合作共赢的底线是（）","correctAnswer":"(C)坚决维护国家核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"反对世界强权/捍卫民族尊严/坚决维护国家核心利益/维护经济利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国外交工作的出发点和落脚点是（）","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"维护国家主权/维护国家安全/维护国家发展利益/以上都对"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国外交的神圣使命是（）","correctAnswer":"(D)维护国家的核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"维护世界和平/促进共同发展/互利共赢/维护国家的核心利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国将始终不渝的走（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/合作共赢/独立自主/互惠互利"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国奉行的开放战略是（）","correctAnswer":"(B)互利共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/互利共赢/独立自主/一国独大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同美国发展（）","correctAnswer":"(A)新型大国关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同俄罗斯发展（）","correctAnswer":"(B)全面战略协作伙伴关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同欧洲发展（）","correctAnswer":"(C)文明伙伴关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新型大国关系/全面战略协作伙伴关系/文明伙伴关系/战略同盟关系"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"2008年的金融危机，引发了对（）的深刻反思，加快了国际体系变革进程。","correctAnswer":"(D)发展模式和发展理念","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展动力/发展目的/发展方向/发展模式和发展理念"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"经济全球化是（）主导的经济全球化。","correctAnswer":"(D)西方发达国家","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国/亚太国家/欧洲/西方发达国家"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的发展大大缩短了各国在时间上和空间上的距离，降低了商品和生产要素跨国流动的成本。","correctAnswer":"(D)运输和通信技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"农业技术/能源技术/电力技术/运输和通信技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期。","correctAnswer":"(B)十八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十七大/十八大/十六大/十九大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"2008年的（）引发了世界政治经济格局深刻变化，我国提升国际话语权面临新的机遇。","correctAnswer":"(D)金融危机","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"霸权主义/强权政治/单边主义/金融危机"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，随着（）战略布局的深入贯彻实施，新的更大的制度红利和发展潜力将会不断的的创造和释放出来。","correctAnswer":"(C)四个全面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"依法治国/以德治国/四个全面/科学发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"近年来，国际力量对比朝总体上着有利于（）方向发展，国际形势总体稳定。","correctAnswer":"(A)世界和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"世界和平/战争与革命/平等互惠/发展共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"下面属于我国发展面临国际方面的挑战是（）","correctAnswer":"(D)国际经济环境短期内难以好转","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我国人口基数大/资源浪费严重/环境恶化/国际经济环境短期内难以好转"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"全球各领域全方位竞争日趋激烈，无论是发达国家还是发展中国家都面临着（）的巨大压力。","correctAnswer":"(D)调整经济结构","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人口问题/军事问题/发展问题/调整经济结构"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）的深入发展，不仅将继续拉动巨额的城镇基础设施和住房等投资，还将继续拉动由大量农村居民变为城镇居民而带来的成倍增长的生活消费。","correctAnswer":"(A)城镇化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"城镇化/经济全球化/法制化/政治全球化"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的十八提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，下面属于抓住和用好战略机遇期的是（）","correctAnswer":"(D)以上说法都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对内坚持科学发展/对外坚持和平发展/统筹安全发展/以上说法都正确"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"（）不断涌现和生产过程的分解，为世界各国参与国际分工创造了新的机会和条件。","correctAnswer":"(A)新兴产业","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新兴产业/第一产业/第二产业/工业技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择。新型国际关系的核心是（）。","correctAnswer":"(A)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"合作共赢/互惠互利/平等发展/共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"实现（）是中国人民的真诚愿望和不懈追求。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"新中国成立以来，特别是改革开放30多年以来，中国成功走上了一条与本国国情和时代特征相适应的（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国（）的道路，是一条统筹国内发展和对外开放的发展道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/民族复兴/改革开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"在实行对外开放的同时，必须坚持（）","correctAnswer":"(D)独立自主，自力更生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民族振兴/和平发展/中国为主/独立自主，自力更生"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国实行对内改革从一开始就是同（）联系在一起的。","correctAnswer":"(C)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济发展/民族复兴/对外开放/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国人民不接受（）的逻辑，愿意同世界各国人民和睦相处。","correctAnswer":"(B)国强必霸","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国家平等/国强必霸/单边主义/多极化趋势"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"党的（）之后，党又在“两个一百年”目标的基础上，提出了实现中华民族伟大复兴的中国梦的奋斗目标。","correctAnswer":"(C)十八大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十七大/十六大/十八大/十九大"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"走（）道路，是基于当今世界潮流的必然选择","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/和平与中国独大/输出革命/和平与进步"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"实现我们的奋斗目标，必须有（）的国际环境。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平/发展/革命/战争"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"走和平发展道路，在中国与世界各国的良性互动、（）中开拓前进。","correctAnswer":"(C)互利共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"平等互惠/和谐发展/互利共赢/冲突对抗"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"大国崛起的传统模式是（）","correctAnswer":"(A)国强必霸","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国强必霸/单边主义/霸权主义/和谐相处"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国走和平发展道路是世界的（）","correctAnswer":"(C)机遇","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"挑战/威胁/机遇/危害"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国走和平发展的道路，将推动国际力量对比朝着（）的方向发展。","correctAnswer":"(B)相对均衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"绝对均衡/相对均衡/绝对失衡/相对失衡"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我们提出和坚持和平共处五项原则，向世界做出（）庄严承诺","correctAnswer":"(C)A、B都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"永远不称霸/永远不搞扩张/A、B都正确/以上说法都不正确"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"中国是维护世界和平的一支（）力量。","correctAnswer":"(C)重要","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"根本性/决定性/重要/次要"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在处理国际事务和对外关系时，既要坚决维护本国人民的根本利益，在涉及我国（）、（）、国家利益、国家安全的问题上决不妥协退让，同时又要注意维护世界和平和世界人民的根本利益。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"主权/领土完整"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立的新型国际关系以（）为核心","correctAnswer":"(C)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/双赢多赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系，是党中央立足（）作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。","correctAnswer":"(D)时代发展潮流和我国根本利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自身利益/阶段目标/中国党情/时代发展潮流和我国根本利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"新型国际关系就是维护联合国及其安理会对世界和平承担的（）","correctAnswer":"(A)首要责任","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"首要责任/重要责任/首要义务/根本义务"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"我们在主要大国中，率先把实现（）确定为国际间交往的根本目标。","correctAnswer":"(C)合作共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/双赢多赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"树立建设伙伴关系的新思路，超越传统国际关系或是结盟或是对抗的怪圈，走出一条“对话而不对抗，结伴而不结盟”的新路，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(A)政治方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"开创共同发展的新前景，各国应树立利益共同体意识，在共同发展中寻求利益的最大公约数，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(B)经济方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"营造各国共享安全的新局面，进一步摒弃冷战思维，树立共同安全、合作安全、综合安全和可持续安全的观念，走出一条各国共享、共建、共赢的安全之路，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(D)安全方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"要形成不同文明包容互鉴的新气象，不同文化、不同文明完全可以做到“并育而不相害”，平等相待而不是居高临下，相互欣赏而不是相互贬损，彼此包容而不是相互排斥，属于合作共赢理念的（）","correctAnswer":"(C)文化方面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治方面/经济方面/文化方面/安全方面"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"单选题","stem":"广交朋友，形成遍布全球的伙伴关系网络的前提是（）","correctAnswer":"(D)不结盟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"互利合作/合作共赢/和平发展/不结盟"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国走和平发展道路，将坚定不移的做（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展的实践者/共同发展的推动者/多边贸易体制的维护者/全球经济治理的参与者"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，当前世界正处于（）时期","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"大发展/大变革/大变动/大调整"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，中国在外交上将推动建设（）的新型国际关系","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"相互尊重/公平正义/合作共赢/和平相处"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，要尊重世界文明多样性，以（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"文明交流超越文明隔阂/文明互鉴超越文明冲突/文明合作超越文明对立/文明共存超越文明优越"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"十九大报告指出，中国无论发展到什么程度，（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"永远维护人类和平/永远不称霸/永远不搞扩张/永远不侵略他国"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"新型国际关系树立的新理念是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"新型国际关系树立的新理念是双赢、共赢、多赢","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"双赢/共赢/多赢/和平"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"我国的外交工作布局是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大国是关键/周边是首要/发展中国家是基础/多边是舞台"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"当前，我国发展面临的一些困难和挑战，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济增长下行压力加大/经济结构调整进展缓慢/科技创新能力不强/经济发展进入新常态需要我们适应与引领"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"随着“四个全面”战略布局的深入贯彻和实施，新的更大的（）将会不断地创造和释放出来。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"制度红利/发展潜力/人口压力/创新压力"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"党的十八提出，我国发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，下面属于紧紧抓住和用好战略机遇期的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对内坚持科学发展/对外坚持和平发展/统筹国内国外两个大局/统筹安全发展两件大事"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国走和平发展的道路，必须高举（）旗帜","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平/发展/合作/共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国和平发展的道路是一条统筹（）与（）之路","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国内发展/国外发展/对外开放/共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"在实行对外开放的同时，要坚持（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"独立自主/自力更生/和平发展/合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国坚定不移的走和平发展道路需要争取（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平稳定的国际环境/睦邻友好的周边环境/平等互利的合作环境/客观友善的舆论环境"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"中国在参与国际经济技术合作和竞争种，获得了（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"各种人才/资金/先进技术/管理经验"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪50年代，以美国为首的资本主义阵营和以苏联为首的社会主义阵营相互对立，表现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治上尖锐对立/军事上全面对峙/经济上封锁与反封锁/意识形态上演变与反演变"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"20世纪80年代末90年代初，世界局势大变，（）标志着两极格局的终结。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"东欧剧变/苏联解体/中苏关系破裂/多极化趋势"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"多极化格局有利于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"遏制霸权主义/遏制强权政治/推动建立公正合理的国际政治经济新秩序/广大发展中国家抓住机遇，发展自己"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"经济全球化的根本动力是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科技革命/生产力的发展/资源优化配置/世界经济迅速增长"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"下面属于经济全球化的消极影响的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"加剧了国际竞争/增加了国际风险/严重冲击国家主权/严重冲击了国家的民族工业"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"下面属于经济全球化的积极影响的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"推动全球生产力大发展/加速世界经济增长/促进资源优化配置/加剧了国际竞争"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"多选题","stem":"国际社会应共同努力，建立公平合理的国际经济秩序，推动经济全球化向（）的方向发展。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"平等/互惠/共赢/共存"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪80年代末90年代初，苏联解体、（），标志着两极格局的终结。","correctAnswer":"(A)东欧剧变","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"东欧剧变"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"多极化格局有利于（）和（），有利于推动建立公正合理的国际政治经济新秩序，也有利于广大发展中国家抓住机遇、发展自己。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"遏制霸权主义/强权政治"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"20世纪90年代以来，随着冷战的结束，新科技革命的大力推进，特别是（）取得突破并广泛运用，经济全球化得以迅猛发展。","correctAnswer":"(A)信息技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"信息技术"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）和（）是经济全球化的根本动力。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"科技革命/生产力的发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是当代经济全球化浪潮的重要推动力。","correctAnswer":"(A)新科技革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"新科技革命"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的()和在国际上的地位决定的。","correctAnswer":"(A)社会主义性质","analysis":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的地位决定的。","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"社会主义性质"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的()决定的。","correctAnswer":"(A)地位","analysis":"中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的社会主义性质和在国际上的地位决定的。","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"地位"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"（）、（）是中国外交政策的宗旨。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"维护世界和平/促进共同发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"推动建立以（）为核心的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益做出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"合作共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国坚定不移走和平发展道路、倡导合作共赢是有底线的，这就是（）。","correctAnswer":"(A)坚决维护国家核心利益","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"坚决维护国家核心利益"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国的和平发展道路，是一条统筹()和对外开放的发展道路。","correctAnswer":"(A)国内发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"国内发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国的和平发展道路，是一条统筹国内发展和（）的发展道路。","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"对外开放"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举()、发展、合作、共赢的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在当今世界，中国必须坚定不移的走（）道路。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平发展"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举和平、发展、（）、共赢的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)合作","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"合作"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国必须高举和平、发展、合作、（）的旗帜，坚定不移的走和平发展道路。","correctAnswer":"(A)共赢","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"共赢"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国实行对内改革从一开始就是同（）联系在一起的。","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"对外开放"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我国在实行对外开放的同时，坚持（）、自力更生。","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"独立自主"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我国在实行对外开放的同时，坚持独立自主、（）。","correctAnswer":"(A)自力更生","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"自力更生"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"在长期实践中，我们提出和坚持了（），确立和奉行了独立自主的和平外交政策。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平共处五项原则"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"我们绝不做损人利已，以邻为壑的事情，将坚定不移的做（）、共同发展的推动者、多边贸易体制的维护者、全球经济治理的参与者。","correctAnswer":"(A)和平发展的实践者","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平发展的实践者"},{"content":"/第十三章/第一节","type":"填空题","stem":"中国走和平发展道路，将推动国际力量对比朝着（）的方向发展，引导国际格局演变和国际体系变革。","correctAnswer":"(A)相对均衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"相对均衡"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"单选题","stem":"国家间出现矛盾、分歧和争端，要通过平等协商以（）方式处理，以最大诚意和耐心，坚持对话解纷争、对话促安全。","correctAnswer":"(B)和平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"沟通/和平/对话/磋商"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"单选题","stem":"推进“一带一路”建设是（）深刻思考人类前途命运及中国和世界发展大势所提出的宏伟构想和中国方案。","correctAnswer":"(B)习近平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"胡锦涛/习近平/李克强/温家宝"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"填空题","stem":"发展是第一要务，适用于各国，而人类命运共同体追求的是（）。","correctAnswer":"(A)共同发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"共同发展"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"判断题","stem":"推进“一带一路”建设既是中国扩大和深化对外开放的需要，但不是加强和亚欧非拉及世界各国互利合作的需要。","correctAnswer":"(B)错误","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"提出构建人类命运共同体思想，具有哪些鲜明的时代背景？","correctAnswer":"(A)从国际上看，一方面，世界格局正处在加快演变进程之中，和平、发展、进步的阳光足以穿透战争、贫穷、落后的阴霾，经济全球化、社会信息化极大解放和发展了社会生产力，创造了前所未有的发展机遇；人类生活在同一个地球村，各国相互联系、相互依存、相互合作、相互促进的程度空前加深，国际社会日益成为一个你中有我、我中有你的命运共同体。另一方面，世界发展面临各种问题和挑战，经济全球化遭遇逆风，世界经济长期低迷，发展鸿沟日益突出，地区冲突频繁发生，恐怖主义、难民潮等全球性挑战此起彼伏，各种社会政治思潮交锋激荡。从国内来看，党的十八大以来，在新中国成立特别是改革开放以来我国发展取得重大成就的基础上，党和国家事业发生历史性变革，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入了新时代，中国的治理理念和实践受到高度赞赏和广泛认同，国际影响力、感召力、塑造力进一步提高。中国有信心、有能力为世界作出更大贡献。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"从国际上看，一方面，世界格局正处在加快演变进程之中，和平、发展、进步的阳光足以穿透战争、贫穷、落后的阴霾，经济全球化、社会信息化极大解放和发展了社会生产力，创造了前所未有的发展机遇；人类生活在同一个地球村，各国相互联系、相互依存、相互合作、相互促进的程度空前加深，国际社会日益成为一个你中有我、我中有你的命运共同体。另一方面，世界发展面临各种问题和挑战，经济全球化遭遇逆风，世界经济长期低迷，发展鸿沟日益突出，地区冲突频繁发生，恐怖主义、难民潮等全球性挑战此起彼伏，各种社会政治思潮交锋激荡。从国内来看，党的十八大以来，在新中国成立特别是改革开放以来我国发展取得重大成就的基础上，党和国家事业发生历史性变革，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入了新时代，中国的治理理念和实践受到高度赞赏和广泛认同，国际影响力、感召力、塑造力进一步提高。中国有信心、有能力为世界作出更大贡献。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"构建人类命运共同体思想，是一个科学完整、内涵丰富、意义深远的思想体系，其核心是什么？","correctAnswer":"(A)建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"如何构建人类命运共同体？","correctAnswer":"(A)第一，政治上，要相互尊重、平等协商，坚决摒弃冷战思维和强权政治，走对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路。第二，安全上，要坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。第三，经济上，要同舟共济，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。第四，文化上，要尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越。第五，生态上，要坚持环境友好，合作应对气候变化，保护好人类赖以生存的地球家园。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，政治上，要相互尊重、平等协商，坚决摒弃冷战思维和强权政治，走对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路。第二，安全上，要坚持以对话解决争端、以协商化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。第三，经济上，要同舟共济，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。第四，文化上，要尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越。第五，生态上，要坚持环境友好，合作应对气候变化，保护好人类赖以生存的地球家园。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"构建人类命运共同体思想的重大影响是什么？","correctAnswer":"(A)构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现共同发展、持续繁荣、长治久安绘制了蓝图。这一思想继承和发展了新中国不同时期重大外交思想和主张，反映了中外优秀文化和全人类共同价值追求，适应了新时代中国与世界关系的历史性变化，成为中国引领时代潮流和人类文明进步方向的鲜明旗帜，已被多次写入联合国文件，对中国的和平发展、世界的繁荣进步都具有重大和深远的意义。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现共同发展、持续繁荣、长治久安绘制了蓝图。这一思想继承和发展了新中国不同时期重大外交思想和主张，反映了中外优秀文化和全人类共同价值追求，适应了新时代中国与世界关系的历史性变化，成为中国引领时代潮流和人类文明进步方向的鲜明旗帜，已被多次写入联合国文件，对中国的和平发展、世界的繁荣进步都具有重大和深远的意义。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"“一带一路”具体指的是什么？","correctAnswer":"(A)“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"“一带一路”建设对推动构建人类命运共同体具有重要的意义和作用是什么？","correctAnswer":"(A)党的十九大提出要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。一是要坚持引进来和走出去并重，深化双向投资合作。“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。坚持两者并重，进一步挖掘双向投资潜力，促进要素自由流动、资源高效配置和市场深度融合，为开放性世界经济注入新动能。继续稳步扩大对外投资，鼓励沿线国家来华投资，营造投资合作良好环境，促进贸易双向平衡。二是坚持共商共建共享原则。充分尊重各国差异，共同探讨符合各国国情的合作模式；深度对接有关国家和区域发展战略，实现优势互补，协同并进；不断增强各参与方的获得感，充分调动各方面积极性。三是加强创新能力开放合作，主要是加强技术创新合作、理论创新交流互鉴、创新人才资源交流合作。四是把“一带一路”与构建人类命运共同体更加紧密结合起来，与落实2030年可持续发展议程紧密结合起来，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力，把“一带一路”建成和平之路、繁荣之路、开放之路、创新之路、文明之路。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"党的十九大提出要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。一是要坚持引进来和走出去并重，深化双向投资合作。“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。坚持两者并重，进一步挖掘双向投资潜力，促进要素自由流动、资源高效配置和市场深度融合，为开放性世界经济注入新动能。继续稳步扩大对外投资，鼓励沿线国家来华投资，营造投资合作良好环境，促进贸易双向平衡。二是坚持共商共建共享原则。充分尊重各国差异，共同探讨符合各国国情的合作模式；深度对接有关国家和区域发展战略，实现优势互补，协同并进；不断增强各参与方的获得感，充分调动各方面积极性。三是加强创新能力开放合作，主要是加强技术创新合作、理论创新交流互鉴、创新人才资源交流合作。四是把“一带一路”与构建人类命运共同体更加紧密结合起来，与落实2030年可持续发展议程紧密结合起来，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力，把“一带一路”建成和平之路、繁荣之路、开放之路、创新之路、文明之路。"},{"content":"/第十三章/第二节","type":"简答题","stem":"如何共商共建人类命运共同体？","correctAnswer":"(A)第一，坚持和平发展道路，推动建设新型国际关系。第二，不断完善外交布局，积极发展全球伙伴关系。第三，深度参与全球治理，积极引导国际秩序变革方向。第四，推动国际社会从伙伴关系、安全格局、经济发展、文明交流、生态建设等方面为建立人类命运共同体作出努力。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，坚持和平发展道路，推动建设新型国际关系。第二，不断完善外交布局，积极发展全球伙伴关系。第三，深度参与全球治理，积极引导国际秩序变革方向。第四，推动国际社会从伙伴关系、安全格局、经济发展、文明交流、生态建设等方面为建立人类命运共同体作出努力。"}]}